羅致光：失業人士只能透過「綜援」處理 冀社會不要歧視

【Now新聞台】政府斥資八百億資助僱主支薪，勞工及福利局局長羅致光透露，補貼計劃只有兩個條件，就是不裁員及將資助金額全數給員工，但不能阻止減薪。他承認措施難以滴水不漏，懲罰細則亦未定。

新一輪防疫抗疫基金下，政府將代僱主支付僱員一半薪金，上限每人每月九千元，為期六個月。

勞工及福利局局長羅致光指，僱主需要從一至四月中選出一個月份，作為計算員工人數及工資基準；換言之，僱主取得的補貼金額並非建基於現有工資水平，若僱員最近減了薪，那筆錢的補貼比例可能高達人工的八至九成。

羅致光指，目前仍敲定罰則細節，初步構思若僱主違反規定，會扣減第二次的津貼額，但實行時要靠員工監察。

至於失業人士，羅致光指只能透過失業綜援處理。他希望社會不要標籤領取綜援的人士，指出現時正是社會安全網發揮其作用的時候。

歡迎全民咬老綜

毆跛隻腳全民攞公屋同傷殘綜援係咪好d呢

香港稅基太細，搞唔到失業救濟金，連派錢都冇能力

冇人其是
係申請唔撚到呀

放寬一倍資產限額都申請唔到啦 弱智光

MPF計唔計?

計

屋企人有十億都唔代表要俾我姐
好撚反智

有儲開錢都肯定過硬啦 弱智

一句講哂，你失業，食自己啦，政府幫你唔到

mpf唔計

保險呢

計唔計，正常人都過唔撚到啦

有十萬申請唔到

申請人及其家庭成員所擁有的資產 *(包括土地/物業﹑現金﹑銀行存款﹑保險計劃的現金價值﹑年金計劃的投保保費金額/退保金額、股票及股份的投資及其他可變換現金的資產)總值不得超過本署所定的限額 。

變換到錢就要計

33歲, 自己冇資產, 中五畢業, 2月失業(part time冇收到人派更),
與父母同住私樓(冇自己名), 兄弟姐妹都有自己私樓

廢中一條, 可以申請嗎?

梗有辦法既，腥港人（支那有樓收租）
都申請倒，你反而唔得？

失業人士同老闆冇關、政府唔會幫

供緊既樓都計資產?
供唔起係咪直接破產都無得攞綜援?

在職人士有補助，失業人士反而無

真係好反智

學生有冇得申請

補助老闆乍、你估員工有得分啊

咪就係

一攞要連同住老豆老母冚家攞,唔可以自己申請
老豆老母有開工 or有退休金/積蓄or 兄弟姊妹有俾開家用，基本上都唔洗點諗

使唔使衰仔紙?
成屋得我一個廢人

起碼保你份工先啦

老豆老母可唔可以唔照顧我?

其實好後悔點解唔早d聽屋企人講排單人公屋
18歲都知自己冇前途, 排公屋的確沙頭角都上到樓啦

我份工同8，9成香港人一樣，呢半年都好穩陣、但個個老闆就一個員工就袋幾萬
真正需要錢既失業人士，政府wfc

比錢政府轉頭又咪送錢上去比班貪官叫雞

官商勾結貪得比直接比政府更多，管理成本更低，佢係直頭唔提供服務

根本綜援成套制度就荒q謬
好多人明明有經濟需要
但因為屋企有其他成員就搞到申請唔到
一面鼓勵人照顧老人,但一住埋一齊就老人申請唔到綜援
on9政府叫人失業拿綜援，但屋企有老人退休佢份mpf已經爆額
又講乜鼓勵長者就業
你一就業就cut撚晒你d社會保障
cls政府

我知自己癈，剪翅都可以讀唔晒，但我唔想再使屋企人錢

性格問題又未到可以當情緒病，咩工都做唔長

銀行得幾千蚊，可唔可以變獨立個體申請綜援... 我唔介意join自力更生計劃

[黃色經濟圈]有間黃店會為還押手足提供私人膳食

冇話廢唔廢，你面對既問題係好多香港打工仔都面對既問題。記得以前sars，唔好話基層，就連中產一失業原來都係乜都冇，先知香港完全冇失業援助。

而家情況絕對衰過sars，政府仲係用20年前套野應對。

獨立申請真係要搵d議員傾傾有冇得拆

乜撚都話歧視

全民老綜

失業係唔值得幫
而僱主唔理係咪賺緊錢都有補貼
羅致光真係天才

除左炒散 自僱 一報mpf基本上就完
18歲申請都未必有用

真香港人一向係申請唔到綜援

資產限額 (由2020年2月1日起生效的限額)
單身人士個案
資產限額 (港元)
健全成人 33,000
兒童﹑長者﹑殘疾或經醫生證明為健康欠佳人士 50,000

所以單身獨居身家 66,000就有份

會家訪check 有冇同住？

呢大半年就更加睇清楚呢個港共政府
只係一大班奶共精英用黎呃錢既平台
人類既醜惡都集中哂
無能 離地 怕事 短視 固執 反人類 反智 真蠢

所有政策都係頭痛醫頭
而家火燭緊
佢就黎慢慢幫你整個消防鐘

屌你啦！比重稅養班垃圾
如果佢重稅我相信每日唔止150人

同公屋單人入息一樣 正常人都過

多撚謝

個個月放緊啲no paid leave , 跌咗個啲就靠自己